<img src="frontend/public/ooc_logo_horisontal.png" alt="Лого"/>

# Привет мир, это ХрюХрюКар!
For english version see [README_en.md](README_en.md)

## О проекте
ХрюХрюКар - это система, направленная на борьбу с нарушениями автомобилистов, связанными со стоянкой или остановкой в неположенных местах.
ХрюХрюКар позволяет в один клик зафиксировать факт совершения административного правонарушения. 
При этом от пользователя больше ничего не требуется: нейросети сами распознают номер автомобиля, а геокодер определит точное местоположение. 
Далее модераторы проводят проверку всех материалов, а система управления полномочиями автоматически определит уполномоченный орган, сформирует заявление по форме и направит его в этот орган на рассмотрение.

## Лицензирование

Проект распространяется под лицензией [MIT](LICENSE).
Проект зависит от других продуктов, распространяющихся под своими лицензиями. Например, пакет Nomeroff [распространяется под лицензией GPL-3.0](nomeroff/pkg/LICENSE).
Также в настоящее время есть зависимость от несвободного ПО, подробнее см. в [уведомлении](PROPRIETARY_SOFTWARE_DEPENDENCY_NOTICE.MD).
Если вы хотите запустить у себя проект, то выберите, пожалуйста, [один из вариантов](PROPRIETARY_SOFTWARE_DEPENDENCY_NOTICE.MD) решения проблемы использования
несвободной UI-библиотеки. Либо можно вовсе удалить контейнеры фронтэнда ([1](https://gitlab.com/theansweris42/oinkoinkcar/-/blob/e37e00da5bb42e396ab4f8f192e06e94fac1b9a2/docker-compose.dev.yml#L229),
[2](https://gitlab.com/theansweris42/oinkoinkcar/-/blob/e37e00da5bb42e396ab4f8f192e06e94fac1b9a2/docker-compose.dev.yml#L251)) из docker-compose.dev.yml
и конфигурации Nginx ([1](https://gitlab.com/theansweris42/oinkoinkcar/-/blob/e37e00da5bb42e396ab4f8f192e06e94fac1b9a2/nginx/nginx.conf.template#L73),
[2](https://gitlab.com/theansweris42/oinkoinkcar/-/blob/e37e00da5bb42e396ab4f8f192e06e94fac1b9a2/nginx/nginx.conf.template#L86)) и использовать API ХХК на свое усмотрение.
Если вы запускаете ХХК без фронтэнда, также необходимо [удалить проверку](https://gitlab.com/theansweris42/oinkoinkcar-production/-/blob/f1c9c54115e0d4dc3e417025a384ffffef98690e/dev.sh#L7) на наличие пакета MDB.

## Подготовка к первому запуску
Для запуска необходимо наличие установленных docker, docker-compose, git, git-lfs.

Сначала клонируйте репозиторий:
```shell
git clone https://gitlab.com/theansweris42/oinkoinkcar.git
```

Перейдите в папку проекта:
```shell
cd oinkoinkcar
```

Инициализируйте git-lfs:
```shell
git lfs install
```

Скопируйте файл oinkrc в .oinkrc:
```shell
cp oinkrc .oinkrc
```

Установите все значения в .oinkrc. Если по каким-то параметрам будут вопросы, пишите в [Issues](https://gitlab.com/theansweris42/oinkoinkcar/-/issues).

Для запуска на локальной машине, базу создавать не требуется, она создается автоматически при первом запуске, при этом папка БД монтируется в `~/oink-database`.
Запуск производится скриптом:
```shell
./dev.sh -r -d
```

Для получения списка всех доступных команд:
```shell
./dev.sh -h
```

При первом запуске необходимо выполнить миграции. Для этого запустите команду:
```shell
./dev.sh --migrate
```

Либо выполните сразу все необходимые действия:
```shell
./dev.sh -r -d --migrate --createsuperuser
```

Разворачивание в production-окружении производится аналогично, но с использованием скрипта `./app.prod.sh`.
В продакшн-среде база данных не создается автоматически, поэтому необходимо создать ее вручную, желательно на отдельном сервере.
Также в продакшн-среде необходимо настроить балансировщик нагрузки и в целом окружение. Для этого мы подготовили
скрипт `env.deploy.sh` и шаблон конфигурации балансировщика `traefik/conf/traefik-conf-prod-001.yml`.

Если вы соберетесь использовать ХХК в продакшн-среде, обязательно напишите нам в [Issues](https://gitlab.com/theansweris42/oinkoinkcar/-/issues), чтобы мы могли помочь вам с настройкой.

## Контакты
### Авторы проекта:

- [Игорь Лепехов](mailto:i@xxkap.app): Разработка бэкенда, тестирование.
- [Станислав Лепехов](mailto:admin@xxkap.app): Идея проекта, разработка архитектуры и бизнес-процессов, разработка бэкенда, фронтенда, CI/CD, ревью кода, развертывание, поддержка.
